rhetoric
--------
Type:  noun
Definition:  the art of effective or persuasive speaking or writing, especially the exploitation of figures of speech and other compositional techniques.
Example:  he is using a common figure of rhetoric, hyperbole
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

cringe
------
Type:  noun
Definition:  an act of cringing.
-----------------------------------------------------------------------
Type:  verb
Definition:  bend one's head and body in fear or apprehension or in a servile manner.
Example:  he <b>cringed away</b> from the blow
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

binge
-----
Type:  verb
Definition:  indulge in an activity, especially eating, to excess.
Example:  she <b>binged on</b> ice cream
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a period of excessive indulgence in an activity, especially drinking alcohol or eating.
Example:  he <b>went on a binge</b> and was in no shape to drive
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

good
----
Type:  adjective
Definition:  to be desired or approved of.
Example:  it's good that he's back to his old self
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  having the required qualities; of a high standard.
Example:  a good restaurant
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  possessing or displaying moral virtue.
Example:  her father was a good man
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  giving pleasure; enjoyable or satisfying.
Example:  the streets fill up with people looking for a good time
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  thorough.
Example:  now is the time to have a really good clear-up
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  valid.
Example:  the ticket is good for travel from May to September
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  that which is morally right; righteousness.
Example:  a mysterious balance of good and evil
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  benefit or advantage to someone or something.
Example:  he convinces his father to use his genius <b>for the good of</b> mankind
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  merchandise or possessions.
Example:  imports of luxury goods
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adverb
Definition:  well.
Example:  my mother could never cook this good
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  used in conjunction with the name of God or a related expression as an exclamation of extreme surprise or anger.
Example:  good heavens!
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

bad
---
Type:  adjective
Definition:  lacking or failing to conform to moral virtue.
Example:  the bad guys
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  (of a part of the body) injured, diseased, or painful.
Example:  a bad back
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  (of food) decayed; putrid.
Example:  everything in the fridge went bad
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  regretful, guilty, or ashamed about something.
Example:  working mothers who feel bad about leaving their child
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  worthless; not valid.
Example:  he ran up 87 bad cheques
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adverb
Definition:  badly.
Example:  he beat her up real bad
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  of poor quality or a low standard.
Example:  a bad diet
-----------------------------------------------------------------------
Type:  adjective
Definition:  not such as to be hoped for or desired; unpleasant or unwelcome.
Example:  bad news
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

sample
------
Type:  noun
Definition:  a small part or quantity intended to show what the whole is like.
Example:  investigations involved analysing samples of handwriting
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a sound or piece of music created by sampling.
Example:  piano samples
-----------------------------------------------------------------------
Type:  verb
Definition:  take a sample or samples of (something) for analysis.
Example:  bone marrow cells were sampled
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

test
----
Type:  noun
Definition:  the shell or integument of some invertebrates and protozoans, especially the chalky shell of a foraminiferan or the tough outer layer of a tunicate.
-----------------------------------------------------------------------
Type:  verb
Definition:  take measures to check the quality, performance, or reliability of (something), especially before putting it into widespread use or practice.
Example:  this range has not been tested on animals
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a procedure intended to establish the quality, performance, or reliability of something, especially before it is taken into widespread use.
Example:  both countries carried out nuclear tests in May
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

tree
----
Type:  noun
Definition:  a woody perennial plant, typically having a single stem or trunk growing to a considerable height and bearing lateral branches at some distance from the ground.
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a wooden structure or part of a structure.
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

chair
-----
Type:  noun
Definition:  the person in charge of a meeting or of an organization (used as a neutral alternative to chairman or chairwoman).
Example:  she's the chair of a research committee
-----------------------------------------------------------------------
Type:  verb
Definition:  act as chairperson of or preside over (an organization, meeting, or public event).
Example:  the debate was chaired by the Archbishop of York
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a separate seat for one person, typically with a back and four legs.
Example:  he sat down on a chair
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a professorship.
Example:  he held a chair in physics
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

bench
-----
Type:  noun
Definition:  a judge's seat in a law court.
Example:  his appointment to the civil bench
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a long seat for several people, typically made of wood or stone.
Example:  a park bench
-----------------------------------------------------------------------
Type:  noun
Definition:  a long work table in a workshop or laboratory.
Example:  a 19th-century wheelwright's bench
-----------------------------------------------------------------------
===============================================================================

